(Donki指數失效)調查顯示25%香港中小企擬今年裁員 58%業務萎縮 比例亞太之冠

環球經濟受疫情打擊，有調查顯示，本港58%中小企在去年錄得業務萎縮，創歷史新高，比例為亞太區榜首。大部分企業對今年業務增長感悲觀，認為需時逾1年才能復甦，25%受訪機構表明會裁員。另外，本港出口指數雖連升4季，惟服裝、鐘錶、珠寶業招聘信心偏低，貿發局憂短期內仍會裁員。專家估計失業率或會升至7.5%，最快下半年始有轉機。

澳洲會計師公會於去年11月9日至12月10日，訪問亞太區11個市場，包括香港、內地、新加坡等共4,227間中小企的經營者，其中香港佔306間，來自零售貿易、專業科學及技術服務、銀行金融或保險業，分別佔11.1%、9.2%及8.8%。

首季出口指數 仍處收縮領域

縱觀亞太區中小企去年的業務情況，本港有58%企業錄得萎縮，比例位居亞太區榜首，高於澳洲及新加坡的45%及44%，僅16%企業表示有增長。而有29%中小企去年曾裁員，按年升12個百分點，為歷史高位。

另有65%企業認為需時1年以上才能復甦，僅21%預測今年業務有增長，遠低於亞太區的平均值60%，25%企業更表明會裁員。

此外，貿發局昨公布今年首季出口指數，較上季微升2.8點至39點，連升4季，但指數仍處於50以下的收縮領域。6大主要行業中，以珠寶及玩具的出口指數反彈最多，升9.2及8.8點至42.2及44.7點。但服裝、鐘錶、珠寶業的招聘信心仍偏低，擔心短期內仍會裁員。

倘再爆疫 失業率恐升至7.5%

澳洲會計師公會大中華區分會會長陳銘嚴稱，去年批發、貿易、運輸、倉存的經營環境欠佳，媒體、電訊、金融保險業則有增長。他認為全球疫情反覆，接種疫苗效用未明，令通關、旅遊氣泡等措施仍未明確，若本港再爆發新一波疫情，政府需收緊防疫措施，失業率恐會升至7.5%。他續說，即使疫情趨穩定，估計亦需時至少1年復甦，最快要到下半年始有轉機。

貿發局貿易總監關家明亦說，疫情對全球經濟影響仍持續，料只有個別行業的出口可在今年內回復至疫情前水平，若要全面復甦或要等到明年，「今次經濟復甦的難度，必定較沙士時期高」。

今次阿椰仲救唔救屎

說好的經濟唔錯呢

俾人咁玩法，gym, 美容院同酒吧都要執大半啦
仲有d 酒樓又就做唔住呀，小店又捱唔住呀
執唔去咪開源搵人開刀囉
仲未計航空公司又收皮果d

Donki仲係好多人喎
新樓重係一開賣晒喎

真係肯炒先算啦 得個講字
失業率上到10% 我幫林鄭奶西又點話

保就業計劃好成功呀

呃西奶

唔關管治事，唔關國安法事

珍

失業率超英趕美

連登仔: 喂唔係喎Donki 海港城好多人喎

樓市gogogo

加劇樓價租價 背馳

星期六日商場多人買野到癲

上至名店下至大快活都不停加價

經濟好到癲

香港本身太多人唔洗做野

真，大把人日日去大南街歎咖啡

我身邊都冇人失業
朋友個朋友仲轉左工加左40%人工

事實係，全世界d樓都上左，但香港無。

咁係因為香港樓一早price in哂
新樓一樣秒清

你做開政府？

咁執左未？
其實除左酒吧。其他密密搵返好多錢

根本無事

又考第一

樓價爆升, 快d 買樓

真心 K11咁多人消費，個市邊度差呀？

失業但有幾層FP樓，幾球cash零用咁囉，輕輕鬆鬆繼續逼爆donki

有Demand shock =/= 經濟好

冇事都講得出
D酒樓執左好多
富臨都頂唔緊啦
美容院d租金少d先冇執哂
開分店果d就執幾間頂住
但都係炒人放no pay

新樓一開一樣大把人排隊wo

好多搬走總部留番condom係到
隨時炒得

下個月又加人工點樣經濟唔好？

所以呢啲新聞好撚失實

移民潮走曬失業率會跌啦

最難捱個期都捱完喇喎 而家先嚟炒人？

經濟差嘅程度 2003係好差
新聞日日講到世界末日咁 樓跌到仆街 日日都講乜乜乜執笠 有錢人都食晒屎
周圍都減價都係少人消費 條街真係冷清

今次樓冇事 繼續新高 有錢人冇事 條街係冷清咗 但消費冇2003咁差 有啲食肆仲要排隊
失業只係集中旅遊相關嗰啲行業 冇聽過有西裝友係茶餐廳打躉扮返工

係，出面完全feel唔到有2003年感覺

03年講緊求其一份基層垃圾工都過千過萬人爭

炒股啦

Donki指數都係一個借代
表示同以往二手飯，負資產，成日有燒炭跳樓既年代仲差好遠者

保就業真係有啲用？

酒樓d人已經比其他食肆吸收返晒
香港人點都要出街食飯
只係一間執左去另一間做

美容院開返 full booking 又知唔知？ 要個月6-7萬

有時覺得有啲中小企遲早被取代
特別係做進出口果啲

咁中小企唔係得食肆美容既。。。

林鄭堅持唔封關既後果

係有用 因為唔使炒住 我個集團一停就即炒

識唔識整體呀小朋友

弱流感 直接取消晒所有限制得啦
玩左1年幾 跟本on9

因為失業個7. 2%本身都唔會去Donki